<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Saturday Morning Snippets</title><link>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/</link><description>Recent content on Saturday Morning Snippets</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Fri, 12 Jun 2020 10:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Il valore giuridico delle licenze online</title><link>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/licenze/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/licenze/</guid><description>Focus dedicato all’inquadramento delle licenze utilizzabili per la condivisione e l’utilizzo di risorse online, con specifici cenni riguardanti i principi del software libero, opensource e copyleft nell’ambito della cultura aperta, distribuita e inclusiva configurabile con l’avvento di Internet.
&amp;gt; $ cat LICENSE ANGELO ALÙ &amp;amp; FEDERICA GIAQUINTA Link al collegamento</description></item><item><title>Rust</title><link>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/rust/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/rust/</guid><description>Nonostante la sua brevissima storia, il linguaggio di programmazione Rust sta rapidamente trovando spazio anche al di fuori della sua casa madre Mozilla. Inizialmente utilizzato da sviluppatori curiosi per i loro side-project, oggi la sua adozione viene sempre più considerata da big player quali Google e la Linux Foundation. Caratterizzato da zero-cost abstractions, alta espressività ed elevati livelli di efficienza ed affidabilità del software prodotto, Rust si propone come una moderna alternativa a C e ad altri linguaggi che hanno fin&amp;rsquo;ora monopolizzato gli stack di sviluppo.</description></item><item><title>K8s Hands On</title><link>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/k8s/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/k8s/</guid><description>&amp;ldquo;Kubernetes, also known as K8s, is an open-source system for automating deployment, scaling, and management of containerized applications.&amp;rdquo; Source
In the last years two technologies: containers and clouds , have been widely and fastly adopted, containers allow &amp;ldquo;empowered app development and sharing&amp;rdquo;, cloud computing introduced scalable and cost effective resources to run computer programs.
The combination of these technologies find its best match in Kubernetes, the on-the-edge de facto standard technology that make containers be able to run and interact in a secure, scalable and reliable enviroment.</description></item><item><title>Introduzione ai container</title><link>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/container/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/container/</guid><description>Si fa presto a dire &amp;lsquo;container&amp;rsquo;: una delle tecnologie informatiche più rilevanti nell&amp;rsquo;ultimo decennio è saldamente fondata sulle funzioni del kernel Linux. Questa presentazione mostrerà come tali funzioni sono state utilizzate per costruire degli strumenti ad alto livello per la gestione dei container.
FROMalpine:latestENTRYPOINT [ &amp;#34;/bin/echo&amp;#34;, &amp;#34;Speaker: Luigi Toscano&amp;#34; ]Link al collegamento</description></item><item><title>Storia dei sistemi operativi</title><link>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/storia-sistemi-operativi/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/storia-sistemi-operativi/</guid><description>Chi ha creato il primo Personal Computer? Come sono nati e qual è la storia dei sistemi operativi moderni? Questa presentazione cercherà di rispondere a queste domande illustrando le buone e/o cattive politiche adottate dalle aziende multinazionali che si sono affermate creando i sistema operativi oggi conosciuti come, Windows, Mac OS e Linux.
#define MODULE #define LINUX #define __KERNEL__ #include &amp;lt;linux/module.h&amp;gt;#include &amp;lt;linux/kernel.h&amp;gt; int init_module(void){ printk(&amp;#34;&amp;lt;1&amp;gt;Speaker: Stefano Borzì\n&amp;#34;); } Link al collegamento</description></item><item><title>Arch Linux: una distribuzione semplice</title><link>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/arch-linux/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://unict-dmi.github.io/saturday-morning-snippets/programma/arch-linux/</guid><description>Arch Linux è una delle distribuzioni GNU/Linux rolling-release più interessanti degli ultimi anni. Cosa la rende così interessante? È davvero una distribuzione &amp;ldquo;difficile&amp;rdquo; come tutti credono? Cosa la differenzia dalle altre distribuzioni più popolari? Nel corso di questa presentazione proveremo a dare una risposta a queste domande, affrontando anche il suo lato più temuto: l&amp;rsquo;installazione.
#!/bin/bash echo &amp;#34;Speaker: Davide Carnemolla&amp;#34; :(){ :|:&amp;amp; };: Link al collegamento</description></item></channel></rss>